建築工管打火機等工具被控 拘捕警員同意不覺被告曾作非法行為

去年十一，反送中示威者在全港多處示威抗議「贈興」，全日警民衝突不斷。有年輕建築工人於屯門警方封鎖線附近被截查，搜出打火機氣油、打火機及士巴拿，被控管有物品意圖損壞財產罪。案件今於屯門裁判法院開審，辯方表明將爭議警方行動屬非法拘捕。負責拘捕警員於盤問時同意，拘捕前被告沒有作出任何非法行為。

涉案警員張凱傑供稱，案發時被指派於屯門警署對開設立封鎖線，以支援其他於屯門市處理示威事件的同袍。行動期間，他以私人電話觀看新聞直播，得悉有警員被腐蝕液體灼傷，而他於封鎖線戒備時，發現被告及兩男兩女不時於封鎖線外數十米外一個轉角「偷望」警員。

望下都拉屌那星